[史前文明]由130000年前一粒彗星結束冰河時期講起

上年4月主流媒體報導左一篇新聞，講係土耳其搵到一塊11000年前既石碑，上面記錄左130000年前既一個彗星撞落地球帶黎災難既事蹟

除左呢塊石碑仲有其他證據去證明呢個彗星既存在。

係"younger dryas"既幾千年間，本身地球由冰河時期回暖緊，一下子之間又跌番落冰河時期幾千年。宜家可以用呢粒估計直徑10公里既殞石所造成核子雲阻擋陽光既現象黎解釋。

科學家從152個湖既樣本中，透過carbon dioxide二氧化碳同其他化學物質既濃度得知，係大約12800年前地球大約有10%既土地著火，燒曬上面所有野。而呢個發現都可以用呢個巨大彗星推地球去解釋

係地球好多既國家都可以係泥土入面搵到呢一層叫"black mat"既黑色泥土，特別係美國有多過50個地方可以清楚見到呢層因為燃燒有機物質所製造既碳累積出黎既一層黑土。
而呢粒彗星相信當年就係撞落北美既冰川上面先冇一個巨大既殞石坑

係呢層black mat可以推斷到地球既生物係12800年前受到極大既威脅。我地宜家都知道大約係呢段時間，係幾個"故事"背景時間既設定。

第一個係亞特蘭蒂斯
最早既記載係古希臘哲學家柏拉圖既對話錄入面出面，據稱大約係公元一萬年前比大洪水所摧毀，姐係大約12000年前

第二個美素不達米亞古文明對大洪水既記載

呢個係現今受大眾認同最古老既文明，佢地蘇美人係地球上最早發明車輪既人，可以追溯到去6000年前

而係佢地既石碑上記載左同諾亞方舟一樣既故事，而佢地記載既日子係大概13至10個世紀前發生

世上有500個唔同大洪水既記載，差唔多可以當佢係史實，到底呢d記載只係咁啱年份數字差唔多定係真有其事呢?
到底有冇一個先進既史前文明係古埃及古希臘之前而我地係未知?

我第一次開歴史post遲d都會講到金字塔果d

有錯勿屌但係一齊討論

仆街，早咗入嚟

You are not alone

130000年前咁耐都記得？

正 快快快post

十卜

好想知更多亞特蘭蒂斯既野

呢個channel我keep住有追

佢竟然講左咁耐都冇介紹個12000年temple既名 本身都諗住遲d先講到佢

佢叫gobekli tepe

site入面最高既柱成6米高 上面好多sculpture係同條柱係同一舊石整
顯示到好高既技術水平
同埋宜家estimate仲有宜家個site50倍既規模未掘得曬出黎

最令人驚訝既係呢舊野成舊係比人有意地埋左佢 一桶一桶泥咁樣埋左佢堆成個山出黎

gobekli tepe本身土耳其文就有被埋既意思

而當中石碑上面都有同上面講到既石碑一樣
有記載到彗星撞擊既事 當中都有無頭人既圖案
象徵一大堆人既死亡

咁關史前人類咩事呢

就係條片都有講到 冇人知點解佢地突然間係12000年前有知識同技術去整呢舊野

而且d石柱係有方向去排

佢地既石碑不但只有指向NNE同SSW既方向
最中心既石碑更加係懷疑指向係10000年前既一組星系

顯示出整呢堆石柱既人擁有天文學既認識

所以就有史前文明學派既人解釋突然出現既技術同知識

係先前因為彗星所摧毀既先進文明既人幸存落黎 黎到gobekli tepe再教當地人 傳授知識技術

都可以解釋點解突然間係呢個地方有呢d大型石建築同農業既出現

由其當你consider石柱上面對彗星既記載同指向一個特定星系 呢兩者之間既關係

所以都有人認為係起黎做殞石事件既記念碑

omg呢個我要做多d research因為本身係諗住討論古埃及果d文明多過亞特蘭蒂斯

不過其中一個point係suppose如果有先進文明係彗星前既地球生活

就應該係岸邊城市 因為大陸都已經係山咁高既冰川根本好難發展出文明

但係冰河時期之後既海水水位先左好多(講緊絕對可以浸過一個城市，數字後補 ) 所以有勁多公里當時係水面上既土地宜家"沉"左落海

而且勁少budget係搵海底既文明遺址
所以有一個forgotten但係又未搵到既城市係絕對唔奇

但係係海底既野都侵蝕得好快

連鐵達尼號都就快完全被侵蝕都咩都冇
唔好講10000+年前既野
應該只有石建築留得低

岩岩搭車睇到篇文話原來有200個唔同地方既傳說記載一個高技術文明比洪水同大火所消滅

洪水同大火咪proven既彗星impact囉

有冇亞特蘭蒂斯專家分享下

我就專攻10000至6000年前既lost (global) civilization

中國係咪祝融同共工？

留名

成日覺得啲人可以憑住個層泥土係點
而搵得返咗多年前發生咗咩事真係好勁

Lm

後補數字
完左冰河時期global sea level大概升左120米

大約一個中國加成個歐洲既地沉左係海

cls

所以下面有d咩就係冇人敢講

lm

講到史前文明其中一個最受爭議性既話題係坐落於Giza既獅身人面像既年齡

傳統既埃及考古學都認為佢係4500年前既產物，最主要既理論係相信獅身人面像係為法老卡夫拉(Khafra)所建, 因為呢個卡夫拉既墓就係同樣係Giza既第2大金字塔
但係推斷係冇證據支持，都冇文獻直接記載

而係90年代就有一個新既theory去計獅身人面像既年齡

係左面果兩幅圖顯示獅身人面像隔離既牆有比水侵蝕既痕跡，唔單單係水咁簡單，廿十年黎咁多個科學家都認同呢個係雨水一點一滴咁慢慢經過長年累月，去沖走較軟既泥土淨番硬泥土既證據。

而當地要有足夠雨水既氣候，要去到8000至9000年前先有

但係主流既考古學就好抗拒呢個說法 因為佢地既model入面人類文明只有最多56千年歴史。呢個獅身人面像早咁多仲要反映出咁高技術會推翻曬之前考古學既發現同理論

所以即使缺乏證據，佢地都一口咬定獅身人面像係4500年前起，而唔係8000年前

雨水侵蝕既痕跡只係話比我地聽佢最少8000年前已經站立於埃及Giza大地既泥土上，唔係反映佢初建既時間。咁到底佢係幾時起呢?

呢個關乎佢起既原因同用途。
首先要知道地球自轉唔係水平咁轉

佢枝中心軸會轉到好似個陀螺就停既時候咁

可以幻想似下面呢舊野咁

而每26000年佢就會轉到一個圈，咁當中隨著時間變化，你夜晚睇到天上面既星，佢地既位置會隨著條軸心郁而產生變化

咁呢d野同獅身人面像有咩關係呢，
根據呢個理論，獅身人面像本來係設計啱啱面向10500BC獅子座既星座

咁啱係10500BC既時間，Giza3個最大既金字塔佢地排位會exactly就同獵戶座最光果3粒星既排位一模一樣

同時間源住尼羅河既金字塔會exactly同我地既銀河系一撚樣樣

所以如果Giza上面既金字塔同獅身人面像係唔係咁啱得咁橋，而係設計成咁既排位法

佢地只可以係按住10500bc，姐係12000年前到既夜空起出黎。

好似太多圖好難睇

獅身人面像主流考古學認為係4500年前起

但係當時既天空佢會望住既唔係獅子座
而係金牛座

所以理論上佢冇理由起隻獅子望住人地隻牛架

同埋用番同一幅圖，可以好明顯睇到獅身人面像個頭比起佢個身實在太細

所以好多人都認為個頭係後黎既法老order改改佢，可能因為自大可能因為食飽冇野做

但係功藝比起個獅身差 相信唔係同一時期既作品

臨訓前搭單講埋係墨西哥的特奧蒂瓦坎(Teotihuacán)

佢地3個大金字塔同埃及3個又一樣排位

又係對住獵戶座

起呢堆野果班人真係好撚癲

strong post leave name

多謝支持

多謝你 好好睇

依家啲歷史學家根本唔想比人知道四千五百年前以上既事...

留名支持

馬雅文明嘅城市係根據星座位置而興建

埃及文明嘅金字塔都係

同埋秘魯嘅出現圖騰

呢三個文明都設計出要係個天到觀察嘅野

我諗過會唔會佢地都出至同一個文明？

如果係嘅話 三個文明嘅發源點會係邊？

係地圖觀察 反而係撒哈拉沙漠

沙漠 埋藏 同土耳其嗰新發現就好類似

嗰沙漠會唔會就係傳說中阿特蘭提斯？

如果係嘅話

埃及同馬雅文明嘅星座群建築佢地嘅關係

佢地就係阿特蘭提斯星座群建築嘅一部分

可能你會話我吹水

但有文獻記載過阿特蘭提斯嘅位置

大概係地中海以東 直布羅陀附近

所以我假設撒哈拉沙漠

可能會比起南極洲同大西洋海域嚟得準確

如果個沙漠好似土耳其嘅小城 係刻意埋葬

咁嘅話 根據埃及星座群建築嘅位置

擴大星座群探索範圍 可能會有新嘅發現

利申：純粹學術討論

留名學野

好正啊

啱架啦學術post 話多圖果啲死撚咗佢

個POST咁勁居然咁少人

Strong post lm

Interesting...leave name

屌 太早入黎

LM

btw係130000年前定13000年前

LM
細細個就好鐘意呢啲

正呀
但會唔會太多笑喊emoji

仆街打多左個零

LM

LM支持

太早 唉 早知唔黎住

我個人認為對天象好奇係自古人類ge天性
好多唔同文明都會研究天文未必代表佢地係源自同一文明

1. 我都係相信有一個全球性既古文明曾經出現係大地上

因為各地出現既大型建築實在有太多相似之處

例如呢個係巴基斯坦既"山"同獅身人面像一樣樣 附近都有好似被嚴重風化既寺廟

但係呢個site係位於埃及向東既6000公里

其實仲有好多好多其他證據 例如一d出現係全球各個地方既先進建築技術

令人好難唔懷疑呢d技術點樣傳遍全球但係呢d文明同文明之間suppose又冇接觸過

詳細之後再講

2.至於亞特蘭蒂斯 如果柏拉圖講既日子係正確
~13000年被摧毀 咁我個人又覺得佢講既沉落海都冇理由會錯

特別係講緊水位上升左120米，多過成個歐洲既土地沉左落海

冰河時期既冰係多到堆到好似山咁高
一個殞石撞落去北美冰川溶化一大堆冰甚至造成海嘯係一d都唔奇

宜家科學家係美洲甚至去到中東既敍利亞搵到好多溶左既玻璃

而呢d溶玻璃係極巨大既爆炸，高達2000度先會形成，一般係核爆或者殞石既地方會搵到

而呢批係北美同中東搵到既溶玻璃係相信係13000年形成

呢個彗星都威絕左絕大部分美洲既巨型動物，例如劍齒虎長毛象果類，本身一直科學家都認為佢地都係係12900年左右數量突然急跌

歐亞既巨型動物都係相信死左34成 反而下面非洲既巨型動物可以生存落黎 例如大象犀牛河馬，今日大部分既現存巨型動物都係非洲

咁如果呢個impact既影響係橫向既話

佢係大西洋而受到影響我又覺得好合理

如果佢係源岸城市佢會係沉落海底既土地中最深既地區

令到搵佢既研究更加困難

呢d玻璃係埃及都搵到

講番獅身人面像同金字塔既年齡

你可能心入面會問點解科學家唔做碳既實驗(carbon dating)咪可以直接知道呢d建築既年齡囉，佢地平時都係咁驗恐龍化石

問題係呢一個科技只可以驗生物組織去搵佢地殘餘既碳-14比例計番大約舊野生存既日子

但係建築物係死物 冇碳-14比科學家驗
所以佢地只可以驗建築物上面既生物同佢地既痕跡去計呢個建築物既年齡
咁樣就好大機會錯估同低估建築物既年齡

佢既準確度都唔係100% 例如佢地驗過一隻250000歲既蝸牛出黎

例如上面兩張圖都黎自祕魯既馬丘比丘
考古學認為同一地方既呢兩個完全唔同既建築風格係黎自同一時期

但係明顯技術水平差好遠 size都差好遠

所以驗碳-14既carbon dating唔可以完全反映建築既年齡 同主流學派同你wiki到既建築物年齡唔可以盡信
一定要多加批判性思考去求真

強貼LM，好睇

Lm 支持樓主

sorry，唔太明指向個星系係咩意思，好似金字塔個排列咁？

係南極大陸冇漂移嘅假說下

假設陸沉：

應該會有一片相對淺層嘅陸地

則係一片綠色。

但由於大西洋平均深度3627米，

相對120米 我覺得仲未到海底。

佢個場有呢d石碑中間空左個lone

d人就估佢係用黎觀星

呢個圖我又冇睇過

但係有個學說係話當時既冰川係成坐山咁高

當有咁重既冰川長期壓住北美大陸既時候
板塊就沉落去

當呢埋冰溶曬之後北美板塊就會升番上黎
咁其他地方既板塊就會沉落去

雖然我覺得呢個講法又未必大程度到沉一個大陸幾千米幾百米

但係重點係亞特蘭蒂斯唔係一個大板塊唔係一個大陸

而係一個城市/島仔 接近歐洲非洲既岸邊
係你張圖既右邊係有好多淺色點點

柏拉圖既描述係話呢個城市係有同唔知陸上d希臘城市交流過之類

不過我好少睇atlantis既野 一定有其他巴打熟過我

我純粹覺得世上有太多野指向12800年前
地球一定產生重大既變化
同埋人類文明係呢個時間之前都唔係冇可能

呢個post好好睇 仲有冇多d野睇啊

有啊不過唔得閒打文住

樓主加油

大概係地中海以東 直布羅陀附近

強帖留名
樓主請 keep 住

支持樓主

想問下 獅子座幾時開始叫獅子座？

好鍾意睇考古野

而家主流考古係話蘇美人第一個叫獅子座做獅子座

但係的確計到獅身人面像係對住10500bc既獅子座

所以呢個係一個主流考古解釋唔到既地方

但係呢個史前文明論又決定唔到當時到底有獅子座 金牛座呢d叫法未

所以基本上係口同鼻講

但係我會覺得獅身人面像望向獅子座，同時金字塔排位咁啱配合獵戶座既3粒星位置

呢件事既可信性會大過話一定係蘇美人自己諗d星座點計，而唔係有人傳呢d知識比佢地

有無方法睇到120米海水釋放前估計陸地地圖

呢個係我搵到既結果

now

ice age

咁啲人係邊度聽有亞特蘭蒂斯？
壁畫？口耳相傳？

正post！

如果真係有時光/間倒流⋯⋯

又或者時間/光唔係完全冇形態

時間在旋轉/自轉𡁵
13000年只是極之渺小一段

輕推

Push

好撚正 樓主加油

正 正 正 上帝的指紋

其實我好想知亞特蘭提斯嘅文明究竟有高
會唔會俾依加更高

推

埃及星座同希臘星座係一樣？

學術post lm

阿特蘭提斯個面積都有爭議啦
有一派認為柏拉圖寫多左個零
再由此推斷個位置其實係克里特島

主流認為人類源自東非
埃及~埃賽俄比亞地區係人類文明發源地
假設史前已經有跨國貿易
有貿易=有文化交流
歐亞非史前建築有相似之處其實唔出奇
但礙於地理&建材限制，好難複製到完全一樣，於是又會衍生出當地特色建築

不過咁都解釋唔到中南美洲文明點解會同埃及有相似性
除非史前人類已經有能力跨越大西洋or大西洋以前曾經有陸地/島嶼

其實成班都係外星人
本身都想係地球發展 但點知地球磁場唔穩定
同埋好多天災
令到佢地走晒 因為唔適合居住
利申：夏爺係big boys club 有講

但係唔會每晚望落同一個位就係望緊一樣嘅嘢架嘛
你一晚地球自轉都唔知轉咗個星系去邊啦

見到呢啲就覺得其實地球仲有好多嘢未探索，人類應該多花金錢係探索海洋同地球上，而唔係係咁射火箭上天搵嘢

太空科技 = 軍事科技
讀過歷史就知點解會咁focus喺太空科技

早果排她似有個外國學生用星圖搵到瑪雅遺跡

Lm..

史年文明超正
網上好多都係未証實
好想睇多啲有關既推測/証據

好睇好睇

好有興趣

連登難得既高汁post

強帖留名

高質

留名下個月睇

我都想知柏拉圖係根據咩提出有亞特蘭提斯同佢沉左

一萬年前
撒哈拉沙漠好似係半草原半沙漠

基本上全個中東、北非都唔係咁沙漠化

冰河時期同間冰期個氣候其實差好撚遠，所以討論人類進化、史前文明，唔應該用依家地理常識作準

會不會史前文化經歷幾次鼎盛又再衰竭，殘存的現在人只係當時野蠻人（野蠻的人生育力強勁但頭腦簡單），所以我們做極考古探索都搵唔到前期智人的遺址

咁應該要研究點解幾班人都起嚿咁既野指向獵戶星座，冇記錯唔記得水、金、火星同月球都有金字塔

其實史前人類既遷徙能力好有可能被低估, 睇唔同例子

人類早係20000年前已經由Bering Land Bridge去到美洲(因為當時係ice age海平面比較低, 所以白令陸橋係陸地)

近代少少例子睇由台灣菲律賓發源一路去到夏威夷既南島語系各族群, 一樣有驚人既航海能力

或者就算講緊大西洋咁, 雖然非主流但好可能維京人一早已經過到, 例如用sunstone無太陽無星星都可以當指南針用

其他例子:

正因為撒哈拉沙漠嘅氣候轉變得比其他地方更突然

由近冰河到炎熱沙漠

我諗緊會唔會係由高科技導致

史前河北、中南海果頭係大森林，有長毛象
長江流域直頭係熱帶雨林
絲路幾百年前都仲係草原+樹林
古埃及都唔係咁大片沙漠
反而史前歐洲環境都幾惡劣下(對人類)
最好環境好似係東非，北非，美索，印度

蘇美人嘅神話就係講佢地祖先係外星人，嚟到地球要就將原始人基因改到而家咁，用嚟做奴隸，但整整下啲外星人又同啲人類搞埋一齊唔捨得走，有部分就返返去嗰個星球。

蘇美人啲畫入面有成個太陽系，係星球圍住太陽，但就有11個星球

Plato唔係話beyond the Pillars of Hercules咩? (地中海以東??以西?)

同埋Plato用同心圓形容Atlantis既設計, 所以有人估以下既位置

Doñana, Spain:

而家係國家公園所以無法做考古挖掘, 但有人用radar scan過d泥見到下面有建築結構(sor搵極都搵唔到圖, 但google下就有唔少documentary)

Eye of the Sahara:

呢個應該純粹係因為佢個樣, 同佢既位置所以引人猜想. 睇過documentary話most likely係自然形成.

期待高質討論
現在開始Block晒啲垃圾留言追live

lm好好睇

11個 咁計法分分鐘人依加嘅天文知識重少

有可能係當咗其他大嘅恆星嘅衞星係都唔奇
但問題係佢地咁耐之前未有望遠鏡，點分到粒星係喺太陽系定係好q遠嘅星呢...

可能睇過果個年代既古藉之類
或者係果陣既學者講佢聽
古代啲書好脆弱e.g.泰始王

少少off topic
蘇美人有文獻講大洪水 （寫晒喺石板上面）
話係神為咗洗走人類先引起洪水
又係有講有使者整咗隻船裝住其他物種去避開呢個大洪水
同耶教聖經勁似，但係早過耶教聖經寫
而蘇美人寫嘅神就當然唔係耶教嗰個，而係一啲外星人（外來星球嚟嘅神）

呢個都係其中一個原因點解冇乜人去研究同埋公開呢啲資料

如果碳法唔準確，是咪成個theory 都錯哂

聖經抄野是常識吧
早期教會為左傳播, adopt唔少異教元素
摩西, 大洪水, 救世主概念, 末日概念etc
連聖誕節個日子一樣係抄唔知拜火教定太陽神教重要節日

係幾萬年前 冇光害其實應該好多地方見到銀河 所以按住銀河黎起建築之說真係唔出奇
只可以話古文明好犀利 當時科技有限但做到好多野

讀多d書。搵下reference啦
big boys club依d你當真學術野

首先有火星同木星之間嘅消失之行星
爆炸咗之後而家變咗小行星帶
其次仲有冥王星外面傳說中嘅planet x
加埋現今8大行星+被down grade 嘅冥王星
剛好11粒

利申, 鳩up

抄羅馬太陽神節

好好睇，想睇多啲

巴打識唔識獵戶座同古代地球人嘅傳說？
幾個遠古文明嘅建築都傳同獵戶座腰帶相符合

老老豆豆
如果當時已經有外星人 咁而家佢地發展水平好難估計

留明學野

唔使幾萬年前，就算而家都大把地方睇到
所以模仿銀河真係唔奇
人類出現農耕後就好依賴個天
需要有人記錄氣候變化
由此再發展出天文學
但古時無科學觀念，只會敬畏上天
所以天文學又變得帶有神秘色彩，由此再演變成宗教
擅長天文嘅人就升上神檯，做祭司
咁一族之長/一國之主為左鞏固權力合法性，自然要證明自己有能力維持農作
所以政治同宗教又變成相扶相依
去到最後發展成「君權神授」模式
咁國君又要建築一大堆野去證明自己神聖
於是就有金字塔，神廟之類

上面堆野都係睇書學，非專業

星圖係中國適唔適用

啲人早極都思疑13000前有文明
而唔係5000前
有冇理論係懷疑文明出現得更早，可能十幾萬年前，或者幾百萬年前咁

其實如果有個好近黑洞嘅星球望過黎，佢係會見證到所有發生嘅事

留名 覺得有史前文明

樓主？

唉

有無人講下姆大陸同空中花園

有，山海經

樓主呢？

呢幾日有d忙遲d再推番個post

呢類 post 好正
終於係科學研究
唔係乜野神秘學

非洲古文明

少年你知道的事太多了

好好睇呀 留名

段片主要講咩
個大陸人講得又慢又悶..

山海經唔係最早都大禹時期咩, 頂多公元前1-2000年

等你返黎主持大局呀，唔洗急，最緊要返黎。

留名追post

笑撚咗
聖經邊度寫關於聖誕節
邊度有寫耶穌聖誕節出世
仲有又話早期為咗傳教
你講啲嘢呃到啲唔識嘅就得

利申：有研究世界宗教世觀

應該係舊約抄新約

睇黎樓主講得太多，d料又堅，比人封左口了。

睇番上面討論係萬幾年前有先進文明，首先如果大家有睇過下一啲入門人類學書籍，都會了解到幾十萬年前既人已經有基礎社會系統，生理結構同現代人分別唔大，而且二萬至三萬年前已經有語言出現，而栢拉圖所述之亞特蘭提斯，若果以該時代出發去了解，其實未必係一個歴史描述，而是對當時社會狀況的諷刺，典型例子例如聖經默示錄，西遊記。不過亦不可排除歷史慢慢變神話，好似damien hirst 出資於非洲海岸發掘的古代沉船，發現船上貨物，出事地點跟神話故事所形容嘅差唔多一樣咁滯，講咁多其實希望大家睇嘅時候加多啲分析，睇吓有冇助證，而且了解埋宗教社會方面既元素，唔好變咗做內容農場

加多一個例子，瑪雅文明經常有人話係外星人移民，因為建築設計地點， 金星完整曆法 等等都有好詳細嘅記載而且又同天上嘅星星位置吻合，而且準確度極高，根本只要你瞭解多啲，就知道同古代嘅農業發展有不可分割嘅關係，啱啱上面有人睇到君權神授，冇錯其實就係統治手段

樓主去咗邊

樓豬

有人話山海經描述嘅係美洲

正是撒哈拉沙漠之地

樓豬呢

樓主

海外東經係美洲，海內南經係非洲

樓主被捉

師兄係咪睇完錫安教開post?

被滅口了

pish

第一次睇歷史睇到起雞皮

獅身人面像唔係起來象徵保護個金字塔咩？
另外個3個金字塔係佢地3代既墓來 咁啱讀緊呢啲嘢 多多指教

where is 樓主

繼英國歷史無疾而終後…

樓豬失蹤了

輕輕一推…

冇記錯外國有個後生仔用佢啲天文知識嚟計到個遺址嘅所在地
有班人嘅搵發現真係有

正常啦班連登usb公廁點會入啲正經po

學術台一向少人

尾已爛

樓主rip

此post已完？

過左咁耐都仲記得呢個post

諗住幾時繼續？